# Анализ рынка зерна

Анализ международного рынка зерна с целью определения экспортного потенцимала россии с помощью методов big data

# Задачи

## Задание специально для Степана

1. Просмотреть план. Внести корректировки, если есть.

## По теме

- [X] ~~Сделать рабочую нейросеть.~~ Готово
- [X] ~~Создать список категорий, входящий в состав "зерно".~~ Готово
- [X] ~~Заменить в таблице все NaN и 0 значение. (удалить или поставить среднее).~~ Готово, выяснили, что наны это TOTAL значение
- [ ] Заменить NaN значения 10 категории на средние по comm_code.
- [ ] Отсортировать данные по списку для России. Сделать анализ на ЭКСПОРТ и прогноз на следующий год.
- [ ] Отсортировать данные по списку для всего мира. Сделать анализ по мировому тренду на ИМПОРТ. Выяснить возможности для России.
- [ ] Педсказать Импорт на следующий год для всего мира. Выяснить возможности для России. 
- [ ] Построить регрессионную модель для анализа и сравнения с нейросетью.
- [ ] Написать математическую часть диплома.
- [ ] Написать теоретическую часть диплома.
- [ ] Введение, заключение, список литературы


## Защитить диплом

# Нужны графики
## Должны быть указаны названия, подписи, обозначения оХ и оУ.
### Все графики берем по category 10_cereals
#### Это основные графики, они 100% пригодятся. В процессе работы может понадобятся еще какие, сразу вносить в список.

- [X] Общий график зависимости веса от года
- [X] Общий график зависимости денег от года
- [X] График зависимости веса от года по России
    - [X] + График по экспорту
    - Графики по подгруппам
        - [X] + Экспорт
        - [X] + Импорт
- [X] График зависимости денег от года по России
    - [X] + График по экспорту
    - Графики по подгруппам:
        - [X] + Экспорт
        - [X] + Импорт
- [ ] График зависимости веса от года по всем Странам кроме России
    - [ ] + График по импорту
- [ ] График предсказанных и настоящих значений по России
  - [ ] + график ошибок
  - [ ] + только экспорт
    - [ ] + ошибки
  - [ ] + предсказание на следующий год
- [ ] График предсказанных и настоящих значений по всем странам кроме России
  - [ ] + ошибки
  - [ ] + только импорт
    - [ ] + ошибки
  - [ ] + предсказание на следующий год
